{
    "question": "2. Sikap dan perilaku yang ditandai oleh rasa memiliki,    memberikan perhatian, serta melakukan usaha,\r\nuntuk mewujudkan harapan dan cita-cita dengan\r\nsungguh-sungguh, mendahulukan kepentingan\r\nbangsa dan negara. Sikap demikian disebut....\r\nA. hasrat\r\nC. komitmen\r\nB. loyalitas\r\nD. semangat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya <strong><u>C</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>komitmen</u></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Komitmen merupakan keterikatan untuk melakukan sesuatu.Sikap dan perilaku yang ditandai oleh rasa memiliki, memberikan perhatian, melakukan usaha untuk mewujudkan harapan dan cita-cita dengan sungguh-sungguh.</h3><p></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-gerakan-senam-irama-yang-menggunakan-alat-tolong-bantu-ya-719",
            "question": "3 gerakan senam irama yang menggunakan alat tolong bantu ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerak mengayun tangan dengan tongkat, tali, dan simpai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-olahraga-tradisional-985",
            "question": "Sebutkan 3 contoh olahraga tradisional!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi</li><li>Enggrang</li><li>Tarik Tambang</li></ol><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi berasal dari Madura, Jawa Timur. Olahraga tradisional ini adalah ajang adu kekuatan dan kecepatan sapi. Satu tim terdiri dari dua ekor sapi menarik satu kereta kayu yang dinaiki oleh penunggangnya<strong>.</strong></li><li>Enggrang merupakan olahraga tradisional dari Jawa. Cara mainnya hanya perlu sepasang bambu panjang dan ada pijakan. Orang naik ke pijakan itu dan melangkah ke mana saja dengan bambu. Bermain Enggrang cukup menantang, khususnya bagi yang takut akan ketinggian.</li><li>Tarik tambang salah satu olahraga tradisional paling populer di Indonesia. Sering dilombakan pada momentum HUT RI atau acara-acara non formal seperti gathering atau outing. Tujuannya untuk menjalin keakraban.</li></ol><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-permainan-bola-voli-taktik-bertahan-dan-taktik-menyeran-632",
            "question": "Di dalam permainan bola voli, taktik bertahan dan    taktik menyerang memiliki prinsip yang berbeda\r\nBerikut ini prinsip dari taktik bertahan adalah\r\nA. untuk memperlambat permainan\r\nB. untuk bermain dengan santai\r\nC. untuk dapat melakukan serangan kembali\r\nD. untuk menahan smes lawan\r\nE. untuk dapat beradu kekuatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.  untuk menahan smes lawan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-peralatan-ketika-kesulitan-mengapung-di-dalam-air-adalah-a-648",
            "question": "5. Peralatan ketika kesulitan mengapung di dalam air adalah ..    A. perahu karet\r\nB. balon\r\nC. kecamata renang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. perahu karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.balon</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-penjaskes-10-poin-untuk-2-orang-pemenang-selamat-bagi-yg-d-674",
            "question": "+QUIS+    PENJASKES\r\n 10 POIN UNTUK 2 ORANG PEMENANG SELAMAT BAGI YG DAPAT BERUSAHA BAGI YG BELUM DAPAT \r\n\r\n\r\n\r\n1. Jelaskan cara melakukan gerakan Mengayunkan kaki\r\n\r\n2. Apa yang dimaksud dengan gerak manipulatif \r\n\r\n3. Jelaskan cara melakukan gerakan melompat tali \r\n\r\n4.Jelas jelaskan cara gerakan melempar bola mendatar \r\n\r\n5. Jelaskan cara melakukan gerakan menekuk lutut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tinggal mengayunkan saja</p><p>2.belum tau</p><p>3.tali di pegang ke tangan lalu putar ke belakang setelah itu di ikuti dengan kaki melompat</p><p>4.ancang ancang kaki diam tangan melempar</p><p>5.salah satu kaki kanan atau kiri ke depan lalu menekukkan lutut </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-5-tujuan-berenang-dalam-arti-yang-lebih-luas-789",
            "question": "Jelaskan 5 tujuan berenang dalam arti yang lebih luas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan3. Melatih otot lengan dan juga otot kaki</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan3. Melatih otot lengan dan juga otot kaki4. melatih kewaspadaan dan juga kehati hatian</strong></p><p><strong>1. Melatih keberanian diri2. Sebagai olahraga yang menyenangkan3. Melatih otot lengan dan juga otot kaki4. melatih kewaspadaan dan juga kehati hatian5. Agar dapat menyelamatkan orang yang nyaris tenggelam</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengambilan-napas-renang-gaya-bebas-dilakukan-akedua-arah-bke-d-298",
            "question": "Pengambilan napas renang gaya bebas dilakukan    a.kedua arah\r\nb.ke depan\r\nc.ke satu arah \r\nd.kekanan dan kekiri\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Ke satu arah</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-dalam-bentuk-pergaulan-bebas-yaitu-ahikingbclim-769",
            "question": "Yang termasuk dalam bentuk pergaulan bebas yaitu .a.hiking.b.climbing.c.shopping.d.clubbing\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>d. clubbing.   </p><p>   </p><p>maaf kalao salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> C. Clubbing</p><p></p><p></p><p></p><h3>Semoga Membantu :)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "loncat-harimah-dilakukan-untu-melatih-a-ketangkasan-dan-ke-272",
            "question": "Loncat harimah dilakukan untu melatih .....    a. Ketangkasan dan keberanian\r\nb. Kelenturan dan keterampilan\r\nc. Kecepatan dan disiplin\r\nd. Kemahiran dan keterampila\r\nMohon di bantu ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ketangkasan dan keberanian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapatmu-apakah-peternakan-burung-puyuh-punya-prospek-132",
            "question": "jelaskan pendapatmu apakah peternakan burung puyuh punya prospek baik jika dilakukan di daerah dingin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>burung puyuh daerah dingin bele tapi tolor atau subesar kalo tolor bisa mati karna dingin kalo subesar bisa maaf kalo sala ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}